Команда `flock` используется для управления блокировками файлов из сценариев оболочки или командной строки. Она позволяет гарантировать, что только один процесс может получить доступ к файлу в определенный момент времени. Команда `flock` может быть использована для синхронизации задач, обеспечения атомарных операций и предотвращения ситуаций взаимной блокировки. Она также может использоваться для обеспечения целостности данных в многопользовательских и многозадачных средах.

# СИНТАКСИС

	flock [options] file|directory command [arguments]
	flock [options] file|directory -c command
	flock [options] number
	
# ПАРАМЕТРЫ

- `-c, --command command` - Передать единственную команду без аргументов.
- `-s, --shared` - Получить общую блокировку, которая позволяет нескольким процессам одновременно читать из файла.
